賢學思政：遭警方國安處警告違國安法 被問資金來源、港獨立場 已有心理準備坐監

賢學思政：遭警方國安處警告違國安法 被問資金來源、港獨立場 已有心理準備坐監

學生組織「賢學思政」的 4 名成員月初在旺角擺街站，之後遊行前往郵局寄信期間被警方拘捕，他們本月 25 日到旺角警署報到。召集人王逸戰今日稱，當日在警署被警方國安處人員「嚴重警告」他及組織違反國安法，指他發表港獨言論及收受不明來源、外國資金，警方要求他不要再發表相關言論，不排除日後會拘捕他等人。

王逸戰指，4 名成員原定就案件在今日到警署報到，但早前收到警方通知須提早在 25 日報到。當日到警署後，4 名成員分開到 4 個房間，警員起初指會有刑事調查隊（CID）入內，但進來的人員卻自稱「國安人員」，他們並無展示任何證件，在房間內查問成員組織資金來源、理念，又問及各人是否支持香港獨立。

警指組織嗌「光時」口號違國安法

王逸戰續指，警方國安處人員持有約 10 厘米厚的文件，並向他聲稱由去年留意他至今，文件內有賢學思政成員資料、其成員家人資料，組織成立至今的街站發言言論、文字、相片等。該名國安處人員向他發出「嚴重警告」，指他過去行動已違反國安法，包括在街站喊「光復香港 時代革命」，提及「香港民族」、「重光」、「革命」等字眼，要求他日後不要再提及任何港獨言論，同時不排除日後會上門拘捕他。

發言人朱慧盈指，當日警方國安處跟成員表示「傾下偈」，其後發出嚴重警告指組織違反國安法。警方在對話中舉出兩個例子，包括指黃逸戰曾在荃灣街站高舉「黃黑旗」，然後說「依支係香港未來的國旗」；又指賢學思政在銅鑼灣街站宣揚港獨思想，講及「光復香港 時代革命」。警方亦質疑組織有金主、「收錢做嘢」，當她回應表示組織無任何不明來源、外國資金時，警方卻說「問下你同伴」，朱慧盈形容警方嘗試分化成員。黃逸戰則強調組織由成立至今從無收受不明來源、外國資金，對於警方國安處想以洗黑錢罪名打壓組織，感到不齒。

賢學思政：絕不輕易放棄和退縮 不會離港

黃逸戰強調，面對警方國安處的警告，「賢學思政和自己絕不輕易放棄和退縮」，他相信在政權的打壓下香港人仍有很多反抗空間，或許自己和組織日後面對的後果會很嚴重，但他們仍會「繼續留守這片土地宣揚理念，與香港人同一陣線，爭取香港的重光」，組織同時會繼續關注在囚人士權益、捍衞香港本土文化。

賢學思政表示，希望他們的行動引起香港人對政治的關注，甚至令眾人培養自己的執政意志，為未來建構民主之地出一分力，又寄望「港人在極權壓逼下靜候時機，不斷武裝自我，在適當時間必定會揭竿而起」，「香港人，重光見」。朱慧盈指，各人不會離開香港，不會流亡，因為作為香港人，她希望可「生於斯，死於斯」。

被問到組織成員會否預計被警方會以洗黑錢、國安法罪名拘捕，黃逸戰指，自己和其他成員都有心理準備可能會被捕、甚至坐監，但他相信很多香港人為跟極權對抗都有這心理準備。組織會堅持做對的事。他又表示，組織未來會繼續擺街站，和香港人站在同一陣線，希望未來組織可以行更長的路，並在紅線下找到最大的空間抗爭。

黃逸戰在記者會後表示，警方國安處人員昨日透過 WhatsApp 找他，表明會留意組織在今日記者會的言論，並稱「過程中犯法就係犯法，我好言相勸。後生仔條路係你自己行，你自己選擇喇」、「我執法姐，即管睇吓你聽日係點。」

前有不誠實使用電腦，今有洗黑錢

從來夠料就直接拉人，唔存在所謂善意提醒
唔通以後唔做唔講，以前嘅嘢會一筆勾銷？

恐怖分子學人講執法

根本唔需要夠料
拉佢地不及嚇佢地有用
想寒蟬效應姐

恐嚇搞你屋企人加私刑加砌生豬肉

曱甴真係賤過黑社會

又話同人傾偈又話要拉要鎖，你老母話無追溯期又嚇9 D細路話咩睇下人地今日點. 人地今日光明正大，行得正企得正

你個從來 係講香港 唔係中國香港

中國係好興 約你飲茶先 之後第二劑先黎料

食屎啦死黑狗

咩都國安法，取消基本法同普通法，只行國安法

黨安法

將支那果套搬埋落黎

即係佢哋琴日真係搞錯咗國安處同國安公署

無pass，鳩知何方妖怪

咁佢宜家記者會都講明係「警方國安處」

推

因為擒晚班狗仆出黎搬龍門嘛

怕你？

琴晚賢學思政一開頭係話畀國安公署約談
之後班狗就衝出嚟話係警方國安處同佢哋講嘢
而家佢記者會都話係警方國安處

好明顯就係賢學思政搞亂咗國安處同國安公署

點解仲唔block 左恐怖分子d whatsapp， 根本唔駛理佢哋

右邊求名求ig

咪又係黨衛軍

屌那星仲未流亡?
好心咪學班垃圾留港撚
香港冇未來

咁比人分開盤問果時，果班人只話自己係國安，無show pass，鬼知何方妖怪

王逸戰指，4 名成員原定就案件在今日到警署報到，但早前收到警方通知須提早在 25 日報到。當日到警署後，4 名成員分開到 4 個房間，警員起初指會有刑事調查隊（CID）入內，但進來的人員卻自稱「國安人員」，他們並無展示任何證件，在房間內查問成員組織資金來源、理念，又問及各人是否支持香港獨立。

包括指黃逸戰曾在荃灣街站高舉「黃黑旗」，然後說「依支係香港未來的國旗」。

第時會話你講廣東話 ，係香港未來的國語言。

第時會話你寫繁體字 ，係香港未來的國字形。

第時會話你講一國兩制 ，係香港未來的國制的。

無限Loop

利申：反港獨 世界是中國的

依家唔夠料拉人，都可以拒絕保釋先坐半年

好靚女
要小心d

一直有國安跟住泛民立法會議員
係半公開秘密

連呢種小型民間團隊都搵專人對付

可以知道點解廣東省維穩費全中國第一

恐怖分子執法

一樣咁拉

香港有呢班後生
真係好有福氣
但唔建議同佢地死撐
裝備好自己 總有機會做大事

約談 無聽過咩